RubberBand「H」大碟第二首派台歌《城市當代配樂團》

自上年夏天推出「脫軌時刻」後， RubberBand推出第二首派台歌「城市當代配樂團」。RubberBand曾於不同場合提過，新專輯將由每首成員負責領軍兩首歌曲的製作，其他人則輔助完成。雖然外間往往會將樂隊視為一個單位，但畢竟四個獨立個體均有各自喜愛的聲音，於是大家一致希望在不影響樂隊風格的情況下，藉著這張專輯為樂迷呈現各自喜愛的聲音。「城市當代配樂團」由泥鯭監製，Tim Lui填詞，歌曲加入了Gospel的風格，整體靈感來自於某年樂隊接受一個主題為「為城市配樂」的訪問。由第一首歌到現在，RubberBand寫的歌大都是取材自我們成長的這個城市。

在構思歌詞題材的時候，主音 6號提到：
「年月飛快，原來已經十年了，
當初的聽歌的中學生，今天也投身社會，
當年聽歌時尚在拍拖的一對，
可能家中也得了新成員；
當大家不知不覺光陰溜走的時候，一首歌正好帶回的當時回憶。」

RubberBand表示製作這首歌曲的時候，最初只當是RubberBand的一個小回顧，然而接近尾聲時才發覺，這個城市的當代配樂團又豈止他們四人，一直以來都有很多音樂人和歌手默默為廣東歌而努力，為此他們更特別邀得同樣一直為在香港樂壇默默努力的歌手好友小肥和鄭嘉嘉為此歌配唱和音，以表達樂壇中每一位皆都是城市當代配樂團的意義！

「你我他都哼過的，曾在這裡唱著的。」

曲：RubberBand 詞：Tim Lui
編：RubberBand 監：泥鯭@RubberBand

立即下載及收聽:
iTunes:
Apple Music:
hmvPLAY:
JOOX:
KKBOX:
MOOV:
MusicOne:
Spotify:

9月尾開演唱會

新碟個style幾正

「H」大碟第一主打歌《脫軌時刻》

「呢度」EP三隻歌三種風格好好聽
RubberBand - 山河故人

老人與海

RubberBand - 飛天 歌詞MV

pish
佢地每人兩隻既概念好好

今次H大碟叫Hours

邊到講九月尾開演唱會？

好撚中意山河故人

好鍾意呢首

今首正
大碟好似正過上次

邊度聽返黎

上電台訪問嗰陣講 好似係叱吒

百聽不厭

RubberBand - 城市當代配樂團 (Lyric Video)

好多聽rb既回憶

spotify聽緊

城市當代配樂團 - 倒行詩

首歌好岩做演唱會完場歌

RB成員‬泥鯭稱有自家釀製啤酒，計劃由現有的1種原味增至4款口味，以配合隊員數目和各自的特性，笑指自己最適合黑啤因佬味滿瀉；主唱6號就粉味重，因對方經常吃龍角散令嘴角滿是粉；辣味就非結他手阿正莫屬。自嘲麻辣一族的阿正即鬼馬稱Bass手阿偉就要奶味啤酒，因對方育有B女，必定奶味濃，逗得全場大笑。

RB續指新款啤酒能否趕在9月的演唱會面世仍是未知數，不過就落實屆時發行新專輯，以紀念10年前的9月26日推出首張專輯及這10年間的創作路。

今個星期六op有無人去？

有沒有飛交人放飛

無曬飛買？

Rubbishband

可以去fb放飛group睇下有無人放飛

RubberBand Fans Club
8 hrs ·

RubberBand今年9月開演唱會！

九展開 想去返麥花臣多d

起點黎嘛

做fans年資短 所以唔知 thanks

live

唔知會唔會好難買

應該ok掛

好期待九月

BRAND NEW DAY

正

推

新歌好正

有mv

岩岩睇完想貼入黎
rb mv拍既香港都係好靚好有特色
6號俾到料

好靚

啲景係以前拍mv出現過的地方嚟嫁
見返好多似曾相識的地方好多回憶都返晒嚟
唔經唔覺咁就聽咗9年
真係由中學聽到出嚟做嘢

你都有聽

嚴格嚟講聽RB多過軒叔好多好多, 電話入面有齊佢地大部分的歌而軒叔自從轉咗公司之後少聽咗好多
好嬲自己鍾意咗RB咁耐都冇機會親自睇到佢地的live

RB上次呢度演唱會正到仆街

我已經免晒疫毒唔到我嘅

新歌好聽啊！